# Feedback после решения задачи

**Вопрос после решения задачи**: 

Интересно было бы также узнать мнение по поводу способа решения и может есть какие-то более простые производительные способы решения? Говорили просто, что задачка на 2 часа. Может я что-то не заметил и можно было сделать в разы проще и быстрее задачку. Был соблазн попробовать Redis какой-нибудь, но это его тогда надо разворачивать, настраивать, сложнее запускать в общем и не знал дало бы это нужный эффект в результате. 

**Ответ**: 

про 2 часа это вам не совсем верно передали. я оцениваю в 4 часа эту задачу в среднем. точнее в зависимости от используемого подхода от 4 и дальше очень долго оптимизировать можно.

ваш способ решения вполне рабочий в данной ситуации. и нормальную производительность имеет и разумное использование памяти. 

есть разные способы. как пример: 1 человек решил следующим образом. для каждого свойства (emeil и тд) брал все подстроки и складывал их в словарь где подстрока была ключем, а значением список пользователей. поиск был очень быстрый но памяти требовалось неразумно много. и начальная загрузка происходила чуть ли не несколько часов. (по сути ваш вариант только лексемами являлась любая подстрока)

а вообще в целом для такого класса задач хорошо подходит такая структура данных как суффиксное дерево (точнее в данном случае бор)

а далее варианты реализовывать его самому, или найти реализации на github/ в nuget и доработать под конкретную задачу. 

например я взял библиотеку https://www.nuget.org/packages/TrieNet немного подкрутил. потребление памяти раза в 4 выше чем ваше решение. и работает раз в 15-20 быстрее. но там сама реализация бора не самая лучшая. если потратить еще пару часов на оптимизацию можно сократить потребление памяти в 2 раза. 

а варианты с базами данных, даже если сам поиск в базе будет быстрее (за счет индексов или оптимизаций) то само время обращения к базе будет намного выше. 